\chapter{Conclusão}
\label{cap:conclusao}

A proposta deste trabalho foi criar uma aplicação que tem como objetivo realizar a descoberta de Serviços Web para usuários que possuam pouco ou nenhum conhecimento específico a respeito de ontologias ou qualquer linguagem que seja utilizada para descrever um serviço.

As maiores dificuldades encontradas foram na parte da extrair as informações da \ac{OWL-S}. As informações extraídas nem sempre fazem sentido, tendo em vista que um serviço pode ter a sua descrição muito ou pouco detalhada. Outra dificuldade foi a de associar pesos ao elementos extraídos, pois é difícil afirmar os valores ideais para os pesos sem utilizar alguma técnica para isso.

Por fim, foi desenvolvida a ferramenta \emph{NLP Discovery} que foi implementada a partir da implementação de quatro módulos distintos. Para cada módulo foi designada uma função com o intuito de desacoplar a implementação e facilitar a manutenção e futuras melhorias. A ferramenta possui uma interface que permite ao usuário realizar uma consulta utilizando linguagem natural e encontrar Serviços Web. A ferramenta foi avaliada em questão de performance e também por usuários com nenhum conhecimento técnico de Serviços Web. Os usuários conseguiram utilizar a ferramenta e encontrar serviços que satisfizeram a consulta realizada.  

Esse trabalho possui algumas possibilidades de trabalhos futuros:

\begin{itemize}
	\item{
		Utilização de algoritmos genéticos para otimizar os valores dos pesos utilizados nos elementos extraídos.
	}
	
	\item{
		Utilização de outras formas de representação do conhecimento para verificar se o resultado obtido é melhor. Por exemplo, poderia ser utilizado o \ac{WSMO} no lugar do \ac{OWL-S}.
	}
	
	\item{
		Indexar os valores que são pesquisados, a fim de obter ganhos na performance.
	}
	
	\item{
		Realizar, além da descoberta, a execução do serviço.
	}
	
	\item{
		Permitir consultas em outras línguas, como por exemplo, consultas na língua portuguesa.
	}
\end{itemize}


